\section{\cpp|SkipList|}

Прежде всего вспомним, что все эти операции умеет делать обычный односвязный список.
Причём \cpp|merge| за $\O(1)$, а \cpp|insert|, \cpp|erase|, \cpp|split|, \cpp|rotate| -- в некотором смысле быстро.
А именно, за быстро, если мы умеем \cpp|get|, возвращающий ``итератор''.
Эту же операцию мы не умеем быстрее, чем за линию.
Будем учиться быстрее.

Идея: хранить в отдельном списке все элементы, в отдельном -- каждый второй, потом каждый четвёртый, каждый восьмой, и так далее.
Тогда у нас $\O(n)$ памяти, а \cpp|get| работает за $\O(\log n)$ -- в каждом списке сдвинемся не более чем на один элемент.
Но эти списки фиг пересчитаешь при вставке.

Use random, Luck!

Будем хранить много списков \cpp|List|$_i$, в каждом будут храниться нужные нам элементы.
Будем считать, что выполняется

$$
\forall x \Pr[x \in \textrm{\cpp|List|}_i] = 2^{-i}
$$

Заметим, что в нулевом списке тогда лежат все элементы.

Например, это можно реализовать так: элемент переходит из $i$-того списка в $i+1$-ый с вероятностью $\frac{1}{2}$.
Для каждого элемента каждого списка будем хранить тогда ссылку вниз -- ссылку на элемент нижнего списка, из которого он перешёл в свой текущий.
Заметим, что тогда мы умеем делать \cpp|get| за $\O(\log n)$ (матожидание количества непустых списков) -- сделав линейный поиск сверху (можно для каждой ссылки дальше хранить её длину), перейдя вниз и повторив. И пересчитывать списки при этом не сложнее.

